---
title: "Stages: unit-test (Vue3)"
description: 在 gitlab-ci yml 上摘寫 Vue 3 單元測試.
image: "../../public/blogs/gitlab.png"
publishedAt: "2024-04-07"
updatedAt: "2024-04-07"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - gitlab
---

> 開始需注意：
> * Group Runner 已經建立成功
> * 在專案的根目錄上新增 .gitlab-ci.yml 檔案
> * 如果還沒有建立 Group Runner 這有

Q：什麼是 .gitlab-ci.yml

A：Gitlab CI/CD Pipeline 是Gitlab 平台上的一個自動化流程，其中包括了多個階段，如建置、測試、封裝、部署等。 開發人員可以通過在 Repo 上編寫 .gitlab-ci.yml 文件，定義整個流程的每一個階段，以及每個階段所需要執行的指令。

以下是 .gitlab-ci.yaml 檔案範例

Stage 是控制要執行的循序 unit test, coverage, build 和 deploy

* stages: 階段可以包含零個、一個或多個要執行的作業
* test stages： 做 Unit-test 單元測試
* build stages： 使用 docker ci build images 
* deploy stages：是 deploy 至到 GCP Cloud Run / GKE 上

```yaml
# Build Image to Artifacts Registry & Deploy To Cloud Run Development Env
job-build-development:
stage: build
image: google/cloud-sdk:latest
tags:
  - gitlab-org-docker
script:
  - cp $ENV_FILE .env
  - cat .env
  - cat $RPA_SA
  - gcloud auth activate-service-account --key-file=$RPA_SA
  - gcloud config set project bot-detection-201904
  - gcloud builds submit --region=asia-northeast1 --config=cloudbuild.dev.yaml .
rules:
    - if: $CI_COMMIT_BRANCH == "feature"
```
